八成機會林鄭要下台

八成機會林鄭要下台

外媒報道林鄭可能在明年３月下台，外交部循例強烈否認。通常，外交部承認的都不會發生，外交部不承認的，事有八成會成真。中國的事，什麼都反過來看就對了。
首先，已有數百萬香港市民公開強烈反對林鄭，不是一般反對，是極端反對。不管她用警暴也好，建和解平台也好，起用惡法也好，出盡法寶，贏盡罵聲，非但無效，還把局面弄得更加不堪。中共如不想容忍目前的混亂局勢繼續發酵，只有趕她下台。
其次，早前她先後就幾個重大問題流露讓步的口風，即表示中共對目前的僵局已經失去耐性，林鄭雖意在試水溫，卻也顯露疲態，「好打得」無以為繼。中共既不能用強力來制止動亂（軍事介入﹑起用緊急法），唯有找一個新人來替代林鄭，以便打破僵局，找到解決問題的出路。
再次，從光頭探長作反，藍絲刀筆公開叱罵來看，林鄭的日子真的不多了。這些人膽敢以下犯上，都是背後有人撐腰。如果林鄭地位穩固，上頭對她絕對信任，不可想像底下有人夠膽公開作反。下人作反，一定是主人默許，比如一間公司總經理被門房指罵，一定是董事長縱容出來。
最後，林鄭在國際上已經盡失臉面，香港如果還想作為一個國際金融中心，替中共撈點好處，就只有換一個人，用新人事新形象新作風來挽回頽勢。新人能不能稱職還不知道，不過一定不會衰過林鄭。
最簡單一句話，林鄭現在已經成為所有人的負資產，對極大多數香港人來說如此，對香港政府來說如此，對建制藍營來說也如此，對中共來說也是如此，人人都想止蝕，沒有一方想留她。一個人對任何人都沒有價值了，留著她只是眼冤而已，繼續貽誤時機而已，造成更大損失而已。
以陳德霖與唐英年兩人來說，筆者認為陳德霖機會更高。唐英年雖也被中共信任，但與梁振英競選時表現一般，缺乏一種駕馭複雜局勢的魄力，他的表現，在他的政務司長任上也已經去到盡了。讓他來收拾殘局，只怕既不能高屋建瓴，大刀闊斧，更難免小手小腳，挖東補西，反倒制造更多麻煩出來，到時欲上難上，欲下難下，更加尷尬。
陳德霖雖然長期為官，有行政經驗，但多年低調，外界對他所知不多，幾乎可算是一個新人，但這個新人又做過特首辦主任，熟知官場奧妙，與中共打過不少交道，外人看來莫測高深。他可以行險著，也可以走懷柔路線，需要彈壓黑警，一統藍營，對數百萬怒火填膺的香港人，又要有相當的政治手腕。正因為大部份人對他不熟悉，更沒有先入之見，對他可能多抱一點希望，這是他比唐英年優越的地方。
有網友主張直接找曾俊華，可惜曾俊華在上次競選時，得到民主派市民的好感，這一點會讓中共放心不下。在這個節骨眼上，中共才不會找一個自己信不過的人來，何況曾俊華何苦去淌這一趟混水，他還是隔岸觀火更自在。
不管什麼人來，最大的難題還是先處理黑警。好好一個香港警隊，給梁振英和林鄭糟塌成一群失控的恐怖武裝，很多人都在崩潰邊緣，心理失常極需治療。此外整個警隊紀律廢弛，犯法成家常便飯，對市民懷有仇視心態，根本不是一個可以繼續服務香港市民的警察隊伍。
警隊失控，黃營藍營的市民都身受其害。日後有香港孩子在街頭無故被黑警暴打，他是不會在動手之前，先查一下對方的政治背景的，也就是說，所有香港市民都將一視同仁地被非人道對待。藍營市民如果以為黑警用來對付示威市民夠殘忍，很好用，日後他們也難逃被殘暴對付的厄運。
所以黑警是全體香港人的共同敵人，只有取締了黑警，重整警隊，才有我們平安正常的日子。中共如果想用大陸武警那一套野蠻辦法來收服香港人，又是誤判形勢，不管是陳德霖或張德霖或唐德霖上場，不先除黑警，什麼都做不成。
一個城市要走上正常軌道，絕對不能養著一班無法無天的黑警。林鄭縱容他們時，自以為得計，但縱容固易，收服卻難，現在養虎為患，只怕最後要殺虎才有寧日。
輪到陳德霖上場，若能由淺入深，分而治之，撤換高層，馴服前線，恢復正常依法執勤，那他就算成功了第一步。這一步做得成，勇武派的反抗會慢慢平息，香港人仍擁有和平示威的權利，官民兩造都遵照法治的原則來交手，那比起目前官方以暴平暴﹑市民以暴抗暴，更有利於解決香港難題。

Source: Facebook Page 顏純鈎

唔好意思, 借個位
鍾庭耀發起全港大型民調及公投嘅眾籌post, 需要大家支持

(代POST)【本土X國際戰線】鍾庭耀發起全港大型民調及公投

眾籌傳送門﹕

林鄭月娥呢4個字已準備遺臭萬年

外交部承認的都不會發生，外交部不承認的，事有八成會成真。中國的事，什麼都反過來看就對了。

如果問習近平同小熊維尼係咪同一個人 咁口交部會點答?
答:係=唔係,唔係=係

喂，唔好啦屌

史稱林鄭月禍

仲有班黑警吖屌....

高層唔係最大問題, 宜家係班散仔失控嗰下出事

唔好啦 無林鄭 我地會輸 無佢倒行逆施 香港人無咁團結

wfc

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

電腦分析，65%係下台，35%係留任，唔係下台就留任

黑狗梗係要清算啦
不過要喺雙普選之後

林鄭下唔下台根本唔係重點
重點係個制度要變

i don't care

你換過第二個做
但對待香港嘅手法不變。
有個撚用